[{"id":7,"question":"\u00bfQu\u00e9 es una Personer\u00eda?","response":"La Personer\u00eda Municipal es un ente del Ministerio P\u00fablico que representa a la comunidad ante la Administraci\u00f3n Municipal, ejerce, vigila y hace control sobre su gesti\u00f3n, vela por la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los Derechos Humanos, vigila el debido proceso, la conservaci\u00f3n del medio ambiente, el patrimonio p\u00fablico y la prestaci\u00f3n eficiente de los servicios p\u00fablicos, garantizando a la ciudadan\u00eda la defensa de sus derechos e intereses."},{"id":8,"question":"\u00bfQui\u00e9n es el Personero Municipal?","response":"Es el representante de la comunidad y se encarga permanentemente de ejercer la defensa de sus derechos; recibe las quejas que presenta cualquier persona sobre las situaciones violatorias de los Derechos Humanos, informa inmediatamente a las autoridades sobre los hechos que constituyan su violaci\u00f3n y promueve e inicia las acciones necesarias que conduzcan a la defensa y garant\u00eda de los mismos."},{"id":9,"question":"\u00bfQu\u00e9 se requiere para interponer una Acci\u00f3n de Tutela?","response":"\u00danicamente se requiere que un Derecho Fundamental est\u00e9 siendo vulnerado por una Entidad P\u00fablica o privada, adem\u00e1s, se debe tener alguna prueba de este acto de vulneraci\u00f3n."},{"id":10,"question":"\u00bfQu\u00e9 es una Conciliaci\u00f3n?","response":"La conciliaci\u00f3n es un mecanismo de resoluci\u00f3n de conflictos a trav\u00e9s del cual dos o m\u00e1s personas gestionan por s\u00ed mismas la soluci\u00f3n de sus diferencias con la ayuda de un tercero neutral y calificado denominado conciliador."},{"id":11,"question":"\u00bfQu\u00e9 es el maltrato f\u00edsico y emocional?","response":"La violencia existe, esto es una verdad innegable, el ser humano tiene dentro de s\u00ed el impulso que lo lleva a desear el poder y el control de su medio ambiente social y natural. Cuando ambas tendencias se conjugan el hombre y la mujer act\u00faan imponiendo la ley del m\u00e1s fuerte."},{"id":12,"question":"\u00bfQu\u00e9 es la justicia restaurativa?","response":"Es una teor\u00eda que plantea que el crimen o delito es fundamentalmente un da\u00f1o en contra de una persona concreta y de las relaciones interpersonales."},{"id":13,"question":"\u00bfQu\u00e9 es el Ministerio P\u00fablico?","response":"Es un organismo p\u00fablico, generalmente estatal, al que se atribuye, dentro de en un Estado Social de Derecho Democr\u00e1tico, la representaci\u00f3n de los intereses de la sociedad mediante el ejercicio de las facultades de direcci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de los hechos que revisten los caracteres de delito, de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas y testigos, y de titularidad y sustento de la acci\u00f3n penal p\u00fablica."},{"id":14,"question":"\u00bfC\u00f3mo debo presentar las peticiones ante las Empresas de servicios p\u00fablicos por facturaci\u00f3n u otros inconvenientes?","response":"Las peticiones se pueden formular en forma escrita o verbal en las oficinas de atenci\u00f3n al cliente de los prestadores de servicios p\u00fablicos domiciliarios, presentando el n\u00famero de c\u00e9dula o de cliente y referencia."},{"id":15,"question":"\u00bfEn qu\u00e9 casos se suspende un servicio p\u00fablico?","response":"En caso de mora en el pago de facturas, anomal\u00edas en acometidas, medidores, conexiones y l\u00edneas, por el acuerdo entre la empresa, el usuario y los terceros que puedan resultar afectado o para hacer reparaciones y evitar perjuicios al inmueble."},{"id":27,"question":"\u00bfEsta es una pregunta de Prueba?","response":"Efectivamente, esta es la respuesta ;)"}]